<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>skriptit on Joonas Kuorilehto</title>
    <link>https://joneskoo.yx.fi/tags/skriptit/</link>
    <description>Recent content in skriptit on Joonas Kuorilehto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://joneskoo.yx.fi/tags/skriptit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spotify palvelimella ilman näyttöä</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/spotify-headless/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/spotify-headless/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spotify on varmasti kaikille tuttu musiikkipalvelu. Spotifyn
ongelma kännykällä on kännykän äänentoisto. Musiikin pitää kuulua
kunnollisista kaiuttimista. Halusin Spotifyn soivan kaiuttimista,
mutta en halua piuhoja tai kuluttaa akkua loppuun Airplayllä.
Ratkaisu: Spotify kotipalvelimelle ja ohjaus langattomasti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu ja cloud-init kotipalvelimella</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/kvm-ubuntu-cloud-init/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/kvm-ubuntu-cloud-init/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Virtuaalikoneen asennuksen ei tarvitse olla vaikeaa. Ubuntu julkaisee
viralliset levykuvat pilvipalveluita varten, joita voi käyttää yhtä
hyvin myös kotona. Itse asiassa se ei ole edes vaikeaa, mutta ohjeita
saa hieman kaivaa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH known_hosts-tiedoston siistiminen</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/ssh-known-hosts-siistiminen/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/ssh-known-hosts-siistiminen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kyllästyin viimein ssh known_hosts-tiedoston sotkuisuuteen ja koodasin
yksinkertaisen skriptin, joka yhdistää saman palvelimen rivit yhdeksi.
Omassa known_hosts-tiedostossani alkaa rivejä olla lähemmäs sata, joten
siistiminen on oikeasti tarpeen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jekyll ja uudet sivut</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/jekyll_ja_uudet_sivut/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/jekyll_ja_uudet_sivut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Taas on tullut aika kirjoittaa kotisivut uusiksi. Tekniikka kehittyy ja silleen.
Lähdin taas tyhjästä suunnittelemaan kotisivuilleni asettelua ja miettimään
sisällön esittämistä uusiksi. Edellisen sivun luomisen jälkeen olin ehtinyt
muun muassa perustaa blogin ja valokuvien jakamista varten kuvafeedin. Vanhalla
saitilla näihin oli vain linkki, mikä alkoi tuntua rajoittuneelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyödyllisiä vinkkejä, osa less</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/vinkkeja/less/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/vinkkeja/less/</guid>
      <description>Olen käyttänyt, kuten varmasti lähes kaikki *nix-käyttäjät, lessiä niin kauan kuin muistan. Tässä joku aika sitten tuli vastaan pari asiaa, joita en ollut hoksannut. Kenties ovat menneet muiltakin ohi?
Olennaisimpana olen käyttänyt lokien seuraamiseen käskyä
tail -f loki | less  Tässä ei nyt ajateltuna ole mitään järkeä, koska less osaa seurata kasvavaa tiedostoa itsekin. Käsky F kun tiedosto on avattu lessillä alkaa seurata kasvavan tiedoston loppua. Lista käskyistä löytyy esimerkiksi Wikipediasta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyödyllisiä vinkkejä, osa ssh</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/vinkkeja/ssh/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/vinkkeja/ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haluaisin kertoa muutamista liian vähän tunnetuista näppäristä asetuksista eri ohjelmissa. Kerron niistä lyhyesti ja annan kullekin copypastetettavat rivit, joilla pääsee eteenpäin. Aloitan sarjan kertomalla hieman OpenSSH:n asetustiedostosta ja siinä käyttämistäni asetuksista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWRT-pohjainen bittijarru</title>
      <link>https://joneskoo.yx.fi/blog/openwrt-pohjainen-bittijarru/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.yx.fi/blog/openwrt-pohjainen-bittijarru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yhteytenä kotonani on tällä hetkellä Soneran 24 / 2 Mbit/s ADSL2+ Annex M-yhteys. Sen ongelma on ainakin kuluttajamodeemeilla, että jos ulospäin lähtee dataa, niin viive nousee kohtuuttoman suureksi irkkaamiseen. Ratkaisuna aiemmin käytin kirjoittamaani &lt;a href=&#34;http://joneskoo.kapsi.fi/public/wshaper++&#34;&gt;wshaper++&lt;/a&gt;-skriptiä (vaikutteita wondershaper-skriptistä). Kun kotipalvelimeni pyörii nyt vmwaressa enkä käytä sitä reitittimenä, muodostuu ongelmaksi että käyttämäni NAT-purkki ei aja Linuxia ja ADSL-modeemiinkaan jarrua en saanut laitettua. Sinänsä Telewellin ADSL-modeemissa on Linux ja korkkasinkin sen asentamalla sarjaportin, mutta softa on jotenkin kohtuuttoman tympeää käyttää.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>