<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Joonas Kuorilehto</title>
    <link>https://joneskoo.kapsi.fi/</link>
    <description>Recent content on Joonas Kuorilehto</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://joneskoo.kapsi.fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oma Ruuvi-sääasema</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ruuvi-prometheus/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ruuvi-prometheus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sain entisen työkaverin blogauksesta (&lt;a href=&#34;https://medium.com/@ville.alatalo/oma-s%C3%A4%C3%A4asema-ruuvitagilla-ja-grafanalla-25c823f20a20&#34; title=&#34;Oma sääasema RuuviTagilla ja Grafanalla - Ville Alatalo&#34;&gt;Oma sääasema RuuviTagilla ja Grafanalla&lt;/a&gt;) ajatuksen rakentaa itsellenikin oma sääasema.
Olin aiemminkin lueskellut &lt;a href=&#34;https://ruuvi.com/&#34; title=&#34;Ruuvi Innovations Ltd&#34;&gt;Ruuvi&lt;/a&gt; projektista.
Ville Alatalon innoittamana lähdin selvittämään mitä vaatisi
saada oma sääasema. Ihan samoilla teknologioilla en sääasemaa
toteuttanut, mutta perusajatus on sama. Dataa on nyt kertynyt
joulukuun alusta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spotify palvelimella ilman näyttöä</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/spotify-headless/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/spotify-headless/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Spotify on varmasti kaikille tuttu musiikkipalvelu. Spotifyn
ongelma kännykällä on kännykän äänentoisto. Musiikin pitää kuulua
kunnollisista kaiuttimista. Halusin Spotifyn soivan kaiuttimista,
mutta en halua piuhoja tai kuluttaa akkua loppuun Airplayllä.
Ratkaisu: Spotify kotipalvelimelle ja ohjaus langattomasti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E-laskujen käytettävyysongelmia</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/elaskujen-kaytettavyysongelmia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/elaskujen-kaytettavyysongelmia/</guid>
      <description>Tuskailin ladatessani e-laskuja omaan arkistooni. Kirjoitan tässä hieman laajemmin e-laskujen ongelmista ja kehitysmahdollisuuksista. Asia koskee sinänsä kaikkia pankkeja, mutta kokemukseni perustuvat Nordean palveluun. Tässä kokemuksiani ja ehdotuksiani tilanteen parantamiseksi.
Tausta Tilaan kaikki laskuni e-laskuna kun mahdollista. Olen asettanut niille kätevän automaattisen maksaminen ehtojen täyttyessä.
Meillä on vaimoni kanssa yhteisiä laskuja ja yhteinen tapa arkistoida asiakirjoja, siis myös laskuja. Käymme laskut läpi ja säästämme ne siltä varalta että myöhemmin tarvii palata asiaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LTE käytännössä - havaintoja kotoa ja matkalta</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/lte-autoiluhavaintoja/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/lte-autoiluhavaintoja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kävin lauantaina puhumassa LTE-kokemuksistani &lt;a href=&#34;https://garde.fi/oh8g.php?func=SHOW&amp;amp;id=46&#34; title=&#34;Itäsuomalaiset radioharrastajien kesäpäivät 5.-7.6.2015, Vuokatti&#34;&gt;Itäsuomalaisten
radioharrastajien kesäpäivillä&lt;/a&gt; Vuokatissa, Sotkamossa.
Aiheenani oli &lt;em&gt;“LTE käytännössä - vieläkö kiinteää yhteyttä tarvitaan?”&lt;/em&gt;
Otsikosta voi päätellä yleiskuvan tähänastisista kokemuksistani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LTE-kokemuksia automatkalta Oulu–Tampere</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/lte-oulu-tampere/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/lte-oulu-tampere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kävin työmatkan vuoksi Tampereella. Helka halusi mukaan matkaan,
joten oli kätevintä tehdä reissu omalla autolla. Reitiksi valitsimme
Oulu–Jyväskylä–Tampere. Matkalla seurasin LTE-yhteyden toimivuutta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu ja cloud-init kotipalvelimella</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/kvm-ubuntu-cloud-init/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/kvm-ubuntu-cloud-init/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Virtuaalikoneen asennuksen ei tarvitse olla vaikeaa. Ubuntu julkaisee
viralliset levykuvat pilvipalveluita varten, joita voi käyttää yhtä
hyvin myös kotona. Itse asiassa se ei ole edes vaikeaa, mutta ohjeita
saa hieman kaivaa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogin hiljaiseloa</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/blogin-hiljaiseloa/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/blogin-hiljaiseloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Asuin kaksi vuotta Yhdysvalloissa Kaliforniassa ja siellä oman
blogin päivittäminen jäi vähälle. Samoin vähälle jäi siellä
asuessa iltaisin säätäminen ja puuhastelu, mikä osaltaan selittää
miksi tähän harrasteblogiin ei ole tullut kirjoiteltua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seli seli, melkein kaikki blogithan kokevat hiljaisia kausia tai
loppuvat kun kiinnostuksenkohteet vaihtuvat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkinen lihapata</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/reseptit/lihapata/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/reseptit/lihapata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kopioin tännekin talteen &lt;a href=&#34;http://helkajajoonas.yx.fi/&#34;&gt;yhteisestä blogistamme&lt;/a&gt; arkisen
lihapadan &lt;a href=&#34;http://helkajajoonas.yx.fi/2014/04/arkijuttuja-lihapataa.html&#34;&gt;reseptin&lt;/a&gt;. Resepti on jälkikäteen muistikuvien perusteella
kirjoitettu. Toivottavasti tuli sinne päinkään sama mitä tänään tein.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tilastoja IRCnet-verkon käyttäjistä</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ircnet-tilastoja/ircnet-tilastoja/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ircnet-tilastoja/ircnet-tilastoja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Joku viikko sitten katson mielenkiinnosta paljonko IRCnetissä on tällä hetkellä
käyttäjiä. Selkeästi IRC:n suosio on kärsinyt uudempien sosiaalisen median
palveluiden myötä, mutta Suomessa on edelleen suuri joukko IRC:n vannoutuneita
käyttäjiä. Myös itselleni IRC on yksi tärkeimpiä henkireikiä viestiä kaverien
kanssa. Sosiaalisista verkoista en ole innostunut. Kuten näkyy, blogin
päivityskin on hieman jäänyt töiden ja muiden kiinnostuksenkohteiden taustalle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saunalahden mobiiliyhteyksien NAT</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/saunalahti-nat/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/saunalahti-nat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Saunalahdella on ollut muutaman kuukauden ajan ongelmia IP-osoitteiden
loppumisen kanssa. Ilmeisesti eivät ole saaneet tarvitsemaansa määrää uusia
osoitteita mobiiliyhteyksille Euroopan IP-osoitteita myöntävältä RIPE:ltä,
tuskin tahallaan kiusaisivat asiakkaitaan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH known_hosts-tiedoston siistiminen</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ssh-known-hosts-siistiminen/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/ssh-known-hosts-siistiminen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kyllästyin viimein ssh known_hosts-tiedoston sotkuisuuteen ja koodasin
yksinkertaisen skriptin, joka yhdistää saman palvelimen rivit yhdeksi.
Omassa known_hosts-tiedostossani alkaa rivejä olla lähemmäs sata, joten
siistiminen on oikeasti tarpeen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jekyll ja uudet sivut</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/jekyll_ja_uudet_sivut/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/jekyll_ja_uudet_sivut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Taas on tullut aika kirjoittaa kotisivut uusiksi. Tekniikka kehittyy ja silleen.
Lähdin taas tyhjästä suunnittelemaan kotisivuilleni asettelua ja miettimään
sisällön esittämistä uusiksi. Edellisen sivun luomisen jälkeen olin ehtinyt
muun muassa perustaa blogin ja valokuvien jakamista varten kuvafeedin. Vanhalla
saitilla näihin oli vain linkki, mikä alkoi tuntua rajoittuneelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyödyllisiä vinkkejä, osa less</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/less/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/less/</guid>
      <description>Olen käyttänyt, kuten varmasti lähes kaikki *nix-käyttäjät, lessiä niin kauan kuin muistan. Tässä joku aika sitten tuli vastaan pari asiaa, joita en ollut hoksannut. Kenties ovat menneet muiltakin ohi?
Olennaisimpana olen käyttänyt lokien seuraamiseen käskyä
tail -f loki | less  Tässä ei nyt ajateltuna ole mitään järkeä, koska less osaa seurata kasvavaa tiedostoa itsekin. Käsky F kun tiedosto on avattu lessillä alkaa seurata kasvavan tiedoston loppua. Lista käskyistä löytyy esimerkiksi Wikipediasta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanan sisäfilettä pippurikermakastikkeessa</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/reseptit/kanan-sisafiletta-kermassa/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/reseptit/kanan-sisafiletta-kermassa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Äidin tekemästä kanasta röyhkeästi apinoiden, tässäpä resepti aivan mahtavaan kanaruokaan. Helkan kanssa maisteluiden perusteella n. neljä annosta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyödyllisiä vinkkejä, osa bash</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/bash/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/bash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jatkan tällä vinkkisarjaa, tällä kertaa vuorossa bash. Samoja ideoita voi koittaa soveltaa muihinkin shelleihin.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyödyllisiä vinkkejä, osa ssh</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/ssh/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/vinkkeja/ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haluaisin kertoa muutamista liian vähän tunnetuista näppäristä asetuksista eri ohjelmissa. Kerron niistä lyhyesti ja annan kullekin copypastetettavat rivit, joilla pääsee eteenpäin. Aloitan sarjan kertomalla hieman OpenSSH:n asetustiedostosta ja siinä käyttämistäni asetuksista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWRT-pohjainen bittijarru</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/openwrt-pohjainen-bittijarru/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/openwrt-pohjainen-bittijarru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yhteytenä kotonani on tällä hetkellä Soneran 24 / 2 Mbit/s ADSL2+ Annex M-yhteys. Sen ongelma on ainakin kuluttajamodeemeilla, että jos ulospäin lähtee dataa, niin viive nousee kohtuuttoman suureksi irkkaamiseen. Ratkaisuna aiemmin käytin kirjoittamaani &lt;a href=&#34;http://joneskoo.kapsi.fi/public/wshaper++&#34;&gt;wshaper++&lt;/a&gt;-skriptiä (vaikutteita wondershaper-skriptistä). Kun kotipalvelimeni pyörii nyt vmwaressa enkä käytä sitä reitittimenä, muodostuu ongelmaksi että käyttämäni NAT-purkki ei aja Linuxia ja ADSL-modeemiinkaan jarrua en saanut laitettua. Sinänsä Telewellin ADSL-modeemissa on Linux ja korkkasinkin sen asentamalla sarjaportin, mutta softa on jotenkin kohtuuttoman tympeää käyttää.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobiililaajakaista ja DSL:n korvaaminen</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/mobiililaajakaista-ja-dsln-korvaaminen/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/mobiililaajakaista-ja-dsln-korvaaminen/</guid>
      <description>Suomalaiset ovat tottuneet kiinteisiin aina päällä oleviin Internet-yhteyksiin, jotka on tyypillisesti toteutettu jollain DSL-tekniikalla (Viestintäviraston markkinakatsauksen 2008&amp;frasl;2 mukaan DSL-yhteyksiä oli 1 270 100 kaikista 1 923 300 laajakaistaliittymästä 30.6.2008). Tällaiset kiinteät yhteydet ovat melko luotettavia. Oman kokemukseni pohjalta katkoja on tyypillisesti lähinnä huoltokatkojen tai melko harvinaisten laiterikkojen aikana.
“Mobiililaajakaista” on termi, jolla tarkoitetaan kännykkäverkon kautta tarjottavaa “laajakaistaa”. Kännykkäverkon kautta tarjotuissa yhteydessä nopeudet ovat olleen viime vuosiin asti erittäin hitaita, mutta nyt verkkojen nopeudet ovat nousseet jo jopa useisiin megabitteihin sekunnissa, lähelle hitaimpia kiinteitä yhteyksiä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yx.fi lyhytosoitepalvelun uudelleenkirjoitus</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/yxfi-lyhyturlipalvelun-uudelleenkirjoitus/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/yxfi-lyhyturlipalvelun-uudelleenkirjoitus/</guid>
      <description>Muutaman kerran oli jo aiemmin käynyt mielessä. Nyt sain sen viimein tehtyä. Kirjoitin alusta asti uudestaan yx.fi lyhytosoitepalvelun. Aioin aluksi käyttää Kapsi Internet-käyttäjät ry:n Sikteeri-projektista tuttua TurboGears-frameworkkiä, tai ainakin sen osia. Hetken pidempään tutkittuani huomasin, että Kid-template-kirjastoa ei ole kehitetty muutamaan vuoteen. Sen tilalle on noussut Genshi, joka uppoaa kohtuullisen pienin muutoksin Kidin tilalle.
Genshi, kuten Kid:kin, vaatii että templatet ovat validia XML:ää. Niissä voi käyttää Python-koodia melko vapaasti. Sain melko nopeasti luotua yhden rungon, johon eri sivujen sisältö sijoitetaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yx.fi-lyhyturlipalvelun historia ja tuoreet muutokset</title>
      <link>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/yxfi-lyhyturlipalvelun-historia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joneskoo.kapsi.fi/blog/yxfi-lyhyturlipalvelun-historia/</guid>
      <description>Joskus kauan sitten huomasin, että kaksikirjaimisia fi-domaineja on vielä jäljellä. Niitä taitaa olla vielä tänäkin päivänä muutama vapaana. Hankin silloin itselleni domainin yx.fi. Tarkempi historia ja syy domainin hankkimiseen on jo päässyt unohtumaan, mutta taisipa taustalla olla myös kaveriporukan VPN-verkon nimipalvelutkin.
Myöhemmin ymmärsin miten käteviä lyhyturlit (tinyurl, shorturl etc.) ovat sekä irkissä että puhelimitse. Kirjoittelin yhden illan projektina yksinkertaisen lyhyturlipalvelun omaan käyttööni. Palvelulla on nykyään jo useita aktiivikäyttäjiä. Siirsin sen jo hyvän aikaa sitten pois kotipalvelimeltani Kapsi Internet-käyttäjät ry:n palvelimelle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>